【Fake news】用AI分析各外媒報道民族黨FCC演講，竟然Time嘅報道係唯一同環球時報差唔多？！

兩日前民族黨陳浩天到FCC嘅一場演講帶嚟滿城風雨，外國嘅傳媒亦都將中國殖民式打壓香港言論自由嘅醜態楊威國際，香港民族意識終於被外國關注，可喜可賀。

但係講起傳媒，就一定唔可以唔提呢一兩年最多人講嘅fake news。究竟報導陳浩天嘅外國媒體，有幾多係real news，有幾多係fake news呢？唔使用劍嘅，用machine learning AI就得。

我搵咗個叫Fakebox嘅AI，用Natural Language Processing加machine learning，餵個AI食上至Reuters下至The Onion嘅新聞，直到佢可以自己辨認出乜嘢係公正持平嘅real news，乜嘢係譁衆取寵嘅fake news，仲 >95%準添。將各個外媒嘅報道餵畀個AI，得出一個有趣嘅結果（分數越高越持平，用content排序）：

CNN: Title 0.4272, unsure; Content 0.8976 impartial
Reuters: Title 0.9069, impartial; Content 0.8883, impartial
Bloomberg: Title 0.8939, impartial; Content 0.8619, impartial
New York Times: Title 0.4366, unsure; Content 0.7917, impartial
CNBC: Title 0.8183, impartial; Content 0.7333, impartial
Guardian: Title 0.8023, impartial; Content 0.6993, Impartial
Fox News: Title 0.8005, impartial; Content 0.6000, unsure
—————————————
Time: Title 0.3861 bias; Content 0.3977, bias

有人可能讀完資料會諗，CNN唔係出名fake news咩？點解會高過Reuters同Bloomberg？原來佢今次做標題黨，個Title得0.4272，但係內容持平。

但係問題嚟啦：究竟點解Time嘅分數會低過其他傳媒咁多嘅呢？我哋睇吓Time喺七月被人篤爆造假，造fake news，用Trump+喊緊嘅女仔做封面嗰期嘅main article:
2 July 2018, "A Reckoning After Trump’s Border Separation Policy: What Kind of Country Are We?"
Title 0.10, bias; Content 0.319, bias

再比較下環球時報嘅社評：
12 Aug "Protecting peace, stability is top of human rights agenda for Xinjiang"
Title 0.57 unsure; Content 0.20 bias

14 Aug "US defense splurge won't intimidate China"
Title 0.78 impartial; Content 0.26 bias

或者SCMP嘅社評：
13 Aug Mike Rowse "Hong Kong independence talk controversy is evidence that silly season is in full swing"
Title 0.295 bias; Content 0.267 bias

再比較下SCMP平時正正常常嘅real news報導：
16 Aug "Andy Chan’s pro-independence speech at FCC shows Hong Kong’s ‘inadequacies’ in upholding China’s national security, says top Beijing official"
Title 0.59 unsure; Content 0.829 impartial

哦，原來係咁！原來越係個人評論，越係情感投放，越係先入爲主，個AI就覺得越係fake news。Time嘅一篇fake news，對比起其他咁多份報章，真係高下立見。可悲嘅係有一啲香港人竟然畀佢嘅加鹽加醋不實報導領導咗。

以下attach嘅係Fakebox分析完之後嘅數據，畀大家參考。

各外媒報道source：
Reuters:
Bloomberg:
CNN:
New York Times:
CNBC:
The Guardian:
Fox News:
Time:

Fakebox 嘅 output（多圖，好大，所以7z咗）:

Fakebox簡介：
想自己玩下個Fakebox，去呢到：

若然屬實, 中國或成最大贏家

不禁令人幻想：究竟係邊個指示Time寫陳浩天、寫民族黨，寫成咁嘅呢？

隔離登研究過呢篇野
又用Han Chinese講香港人，又多local用語
唔似普遍西人對香港既認知

作者用人手分training data
初頭諗緊點define real/fake

而家西方既親華派仲多唔多？

佢基本上用最極端嘅例子
Reuters嗰啲淨係報事實，好悶但係好informative係real
The Onion嗰啲直情係作出嚟嘅諷刺假新聞 係fake

呢樣真，用得上Han Chinese，根本就係得跟中國外交部口水嘅人先會

想知詳情可以睇返Fakebox個作者自己寫嘅documentation

樓主應該同小膠子合作

當初一見到Time寫陳浩天就出晒水，話港獨衝出國際，點知睇返內文先知俾人彈到一文不值，依家就出黎講Time同環球時報一樣水平，唔好笑死人啦

佢係咪冇嚟連登
之前係高登到知道佢好落力揭穿西媒各種惡行

另外，一般西媒會叫呢場佔領做Umbrella Movement

而唔係含有嘲笑意味咁括住Umbrella Revolution

冇人落意過Time特別一份
大家都好開心嘅原因係全世界嘅報章都有報導，唔止Time

其實開頭兩三段已經係咁標明香港係中國領土

個先入爲主嘅程度極其核突

但佢係青山派黎, 你自己小心D

竟然係
唔係呀話

真

唔出奇啦，根本係評論文章唔係報導，time親gif/泛民是常識吧

係d酸臭熱狗青城狗以為執到寶先用力舔佢地口中既新自由主義Fake news 收皮啦，冇撚人識你地架

恐怖嘅係佢哋真係信以爲真
個立場變咗定律不特止，仲變埋前設，連fake news都要含

如果你唔做多D Due diligence, 好易比人滲透：

仲有好多乜鳩古文, 漢字乜乜物物

最搞笑係另一個post條柒碌平日撐侵，跟住又拎Time嚟笑鳩陳浩天 而家有晒數據佢地又不願面對

佢哋就算啦
我擔心CD-ROM同埋其他會員會畀佢哋傳染

其實Time根本就係公信力極低嘅傳媒，淨係睇佢雨革時點樣吹奏黃之鋒，話佢眾望所歸，但明明大家都屌到學聯學民仆街，咁就應該就知佢地報導香港時事係幾咁偏頗

Lm

講返史實，當時唔係咁多人屌學民
係佔中後期開始衰落，去到中箭嗰時因為已經變咗做泛民青年黨，所以先俾人一面倒咁屌

純學術討論
你training set有幾大同點揀 ？

盧斯達（綠）呢隻五毛即時拎time黎打飛機都覺得有問題

唔係我train㗎

樓主見到我開POST唔敢入黎又要自己開多個POST自含

點吹衰你地都吹衰唔到啦
個個都係猛男

早期尚可以話未衰落，但佔旺嘅出現、學聯學民fake人話衝，都唔係後期嘅事。化身中箭前，學民完全係臭朵，所以唔係後來先形象插水

不過都係 集中討論fake news啦

見你話餵以為你拎去再retrain

個AI作者train
我寫得唔清楚

港獨又嬴

陰道

唔好鳩up喎

哂鳩氣啦，post佢把撚咩，而家屌你地含Fake news柒呀，唔係緊跟陳老屍反新自由主義咩，quote黎自high把撚咩傻閪

幫你推post仲咁多聲氣
望下天哥接受訪問點叻先啦

樓豬我開左個新post幫你呃正評

你係咪社交障礙呀毒撚，識唔到囡囡？

樓主可以睇下小膠子個fb page
好詳細分析左time呢本垃圾既做法

小膠子有搵過個作者另一篇文既co-author
留港支那人黎
一切都已經解釋到

支那雞蟲講獨派HKVDC_2017話佢係青山派喎

呢件垃圾係高登吹奏緊篇垃圾報導wo

人哋得罪你啲咩
做乜狙擊到好似港人講地嘅地步

好難捉摸

原來已經被感染

但係佢fb屌緊喎
所以係唔同人黎

個盧生做乜喺出面發癲洗版

原來cnbc 都會失準

已經block左

睇完成篇野都唔知講乜，
簡單啲得唔得

cnbc都係fake news

條友不嬲垃圾黎
反西霉反左咁多年都係一事無成
唔識包裝一日到黑好似痴線佬咁吠
比西霉d reporter好似狗咁撚
佢信陳雲熱狗好正常
一樣無由自卑變自大

可悲嘅係
入去佢啲洗版post
十幾個自己「 」推自己

痴線，無喇喇話我po篇野係fake news
睇下cctv, Xinhua, people's daily個rate先講喇屌

邊個位唔明
如果你答「成篇」嘅話就算啦

ok
咁以後用呢個推
廢青哥好波

唔係點解BBC之前要cut支那部
講緊十幾廿年前支那已經滲透緊西方社會
澳洲早5 6年重主動係媒體屌鳩香港人歧視支那，篇報導係支那留學畢業生控制西人寫
諗下有邊個西人長住澳洲又熟悉香港人發生咩事？
所以我話支那人係間諜邊有錯，鑊鑊都利用西霉做攻擊手段幫共狗入侵

食個飯先
陣間再上黎幫你推POST下廢青哥~

屈機

完全係蘇聯用過嘅滲透伎倆
BBC竟然對中國冇防範咁耐

普世價值大愛平等丫嘛

我唔係話普世價值大愛平等有錯
但唔應該套用落支那地區個班人身上，正如唔應該對EC難

樓主最好貼番d fake box link，
免得讀唔成書，連fakebox係點work都未知
嘅五毛質疑d fake points

記得美國傳媒好似好多都收中國人

原來貼左，自

lm

d training data咪又係你自己define real同fake

睇黎獨撚自尊真係嚴重受創

留意翻，times出嘅新聞由好多唔同人寫，唔好當佢係新聞，當睇社評算

Bias同fake都未識分

#1個post最底就係fakebox嘅link

欣賞樓主做左個咁有意義既分析
仲整合做一個簡潔易明既懶人post
我覺得連登應該要多啲咁既高質post
個分析夠唔夠準確我就唔夠料去驗證
但至少好過啲兒登仔一味好主觀咁評論
bias程度完全唔輸比環球時報

寫AI嗰個人train㗎
唔係我自己整㗎
唔信可以跟#1最底嘅fakebox link自己試，好簡單，用docker就得

你又可謂捉字蝨
個methodology你明唔明？
個結果就係detect到fake news

酸.

AI

Fake news is a type of yellow journalism or propaganda that consists of deliberate misinformation or hoaxes spread via traditional print and broadcast news media or online social media.[1][2] This false information is mainly distributed by social media, but is periodically circulated through mainstream media.[3] Fake news is written and published with the intent to mislead in order to damage an agency, entity, or person, and/or gain financially or politically,[4][5][6] often using sensationalist, dishonest, or outright fabricated headlines to increase readership, online sharing, and Internet click revenue. In the latter case, it is similar to sensational online "clickbait" headlines and relies on advertising revenue generated from this activity, regardless of the veracity of the published stories.[4] Intentionally misleading and deceptive fake news differs from obvious satire or parody, which is intended to amuse rather than mislead its audience.

The relevance of fake news has increased in post-truth politics. For media outlets, the ability to attract viewers to their websites is necessary to generate online advertising revenue. If publishing a story with false content attracts users, this benefits advertisers and improves ratings. Easy access to online advertisement revenue, increased political polarization, and the popularity of social media,[1] primarily the Facebook News Feed,[1] have all been implicated in the spread of fake news,[4][7] which competes with legitimate news stories. Hostile government actors have also been implicated in generating and propagating fake news, particularly during elections.[8]

睇完Time，無錯佢係寫衰陳浩天
但你可以指出邊部分係fabricated?

好玩喎.

入中文入去分唔分析到? 係就入晒cctvb同中國有關嘅報導入去.

我諗有唔少人都睇到，呢個AI係咪fakeAI好depend on label data，問題係個label data都好可能有bias

例如你搵一堆content farm為fake，而佢地有好多形容詞，又搵一堆簡報為real，佢地有好多數字，咁最後train出黎就係多形容就fake，多數字就real，事實係咪咁？

如果中間果堆無辦法分fake同real就exclude左，同一道理分析既時候都唔可以分析中間果d內容，因為呢個純粹只係一個subset model

要砌細節fact check嘅，仲要係check個人訪問，你同我都做唔到，因為要問返當事人或者聽返個訪問錄音先知

AI做到嘅，係detect成個文體個natural language寫成點，所以你見到佢唔洗真係check個細節，已經detect到SCMP邊一篇係事實報導，邊一篇係個人偉倫。

如果一篇新聞，個整體holistic咁吻合意見而非事實，咁就好可能係fake news（例如例子中Time造假鬧Trump嗰一篇，或者環球時報嗰啲批鬥文）

冇錯，所以而家用AI嚟detect fake news仲係開始階段

Google都玩緊，有Perspective API同埋Fake rank研發緊。

中文應該個natural language processing咩去到英文咁成熟

可惜, 因為華文媒界(中港台)比西方更需要依個技術.

文匯認證

貼完有咩用
五毛不嬲都係只睇立場
甚至可能本身都係AI黎

成班陳浩天對家同五毛執住Time篇報導當寶

陳雲個班
醜樣到

認真問邊個黎。點解咁多人post佢出黎。btw個樣好毒

陳雲個Page...

都要嘅，唔貼咪仲衰，俾人話自己老作啲數字

又自爆
開頭話警察自己引用社團條例建議取締，跟住外交部去FCC施壓自爆
依家有個中國人幫個記者手寫嘅Time article，跟住文匯報衝出嚟自爆

推

多謝你咁有心

所以Trump講中國留學生係間諜係無錯

放料俾TIME對家有冇得諗

其實經過2 July嗰期，Trump+細路女封面大造假之後
外國已經冇人信Time magazine

俾人屌到反皮先勉勉強強出黎道個歉

國屍同一眾熱狗仲執住個 Time 篇專欄當係寶，點知？......

睇唔過眼
所以先咁

你個AI report都係話bias
不過你就大叫fake news
又是何解？

有冇中文版AI

高質po留名

自己睇個AI作者點寫：

英文detect fake news都仲係雛形
中文要等好幾年

壹週刊當年俾錢陳健康嫖妓
係咪以後唔應該信壹傳媒報道？

阿侵又贏

可唔可以指教下？睇唔到邊度講

當然唔係
但係信譽呢樣嘢係一下就可以摧毀
而Time啱啱爆完一鑊
且用埋Han Chinese，China took back sovereignty呢啲完全係大中華嘅術語...

成篇都係解釋緊你個問題（個AI點樣detect爲之fake）
睇唔明嘅話搵朋友翻譯啦

點解壹傳媒嘅信譽無被摧毀？
用「大中華術語」代表咩？中共俾錢個記者？

點解你唔可以簡單解釋下？

？？？？？？？？？？

？？？？？？？？？？

唔明喎，你解釋有漏洞但唔肯再回應係因為我「動機」可疑？

外媒淪陷到咁

In summary, we trained a machine learning model that analyzes the way an article is written, and tells you if its similar to an article written with little to no biased words, strong adjectives, opinion, or colorful language. It can have a hard time if an article is too short, or if its primarily comprised of other people’s quotes (or Tweets). It is not the end all solution to fake news. But hopefully it will help spot articles that need to be taken with a grain of salt.
Please enjoy!

即係bias=fake news?

The Difference Between “Fake News” and Media Bias.

There is a lot of confusion about the term “Fake News” these days. As one reporter for U.S. News cleverly put it, “It seems that those on the right believe ‘fake news’ to be a partisan jibe aimed at them, and therefore feel the desire to turn it back on the ‘liberal media’”. But what is “Fake News” exactly, and how does it differ from Media Bias?

你不如讀返你quote咗嘅嘢
唔至bias
係成個natural language processing搵到嘅特徵

In the most general form, fake news has three characteristics:

•factually inaccurate
•optimized for sharing
•meant to obscure or distort with emotions; preying on prejudice or bias

A news story is not fake simply because it is impolite or inconvenient. A news story that challenges your beliefs or values isn't fake news. A news story that is rejected by those in power does not make that story a fake news story either. Case in point, Richard Nixon denied his involvement in Watergate at first too.

What is not fake news?

•Satire (TheOnion, TheBeaverton)
•Honest reporting mistakes
•Journalism you don't like

可唔可以用黎分析港人講地、HKG報堆Post

No media outlet, even an established one, is completely bias free. All media selects which story is newsworthy. It is important to recognize that our news outlets will have a readership and stories are written for a particular reader. Bias differs from fake news in that fake news is specifically untrue. Biased sources don't necessarily use lies, they just don't include the whole picture, only using the facts that support their viewpoint. By using only the facts that support their cause they are giving an incomplete and therefore inaccurate picture.

睇下又點屈我先

中文natural language processing嘅技術未得

Advertising: the act or practice of calling public attention to one's product, service, need, etc.

Bias: a particular tendency, trend, inclination, feeling, or opinion, especially one that is preconceived or unreasoned: unreasonably hostile feelings or opinions about a social group; prejudice: Statistics. A systematic as opposed to a random distortion of a statistic as a result of sampling procedure.

Clickbait: Internet content whose main purpose is to encourage users to follow a link to a web page, esp. where that web page is considered to be of low quality or value.

Confirmation Bias: The tendency to Interpret information that confirms one's preexisting beliefs or hypotheses

Disinformation: false information, as about a country's military strength or plans, publicly announced or planted in the news media, especially of other countries.

Fact: something that actually exists; reality; truth: something known to exist or to have happened: a truth known by actual experience orobservation; something known to be true

Fake News: Fake news websites (also referred to online as hoax news), deliberately publish hoaxes, propaganda, and disinformation to drive web traffic inflamed by social media.These sites are distinguished from news satire, as they mislead and profit from readers' gullibility. [From Wikipedia]

Hoax: something intended to deceive or defraud

Information: 1. knowledge communicated or received concerning a particular fact or circumstance; news: 2 knowledge gained through study, communication, research, instruction, etc.; factual data

Knowledge: the fact or state of knowing; the perception of fact or truth; clear and certain mental apprehension. the body of truths or facts accumulated in the course of time.

Misinformation: false or inaccurate information, especially that which is deliberately intended to deceive.

Objectivity: not influenced by personal feelings, interpretations, or prejudice; based on facts; unbiased: impartiality, absence/lack of bias, absence/lack of prejudice, fairness, fair-mindedness, neutrality, evenhandedness, justice, open-mindedness, disinterest, detachment, dispassion, neutrality.
Journalistic objectivity can refer to fairness, disinterestedness, factuality, and nonpartisanship

Parody: any humorous, satirical, or burlesque imitation, as of a person, event, etc.

Point of View: a specified or stated manner of consideration or appraisal; standpoint: an opinion, attitude, or judgment

Post-truth: an adjective defined as 'relating to or denoting circumstances in which objective facts are less influential in shaping public opinion than appeals to emotion and personal belief.

Prank: a trick of an amusing, playful, or sometimes malicious nature.

Propaganda: information, ideas, or rumors deliberately spread widely to help or harm a person, group, movement, institution, nation, etc.: The deliberate spreading of such information, rumors, etc: To build support for an ideology or leader and demonizing the opposition.

Publicity: information, articles, or advertisements issued to secure public notice or attention.

Reliability: to be relied on or depended on, as for accuracy, honesty, or achievement

Satire: the use of irony, sarcasm, ridicule, or the like, inexposing, denouncing, or deriding vice, folly, etc.

True: the true or actual state of a matter: conformity with fact or reality; verity: a verified or indisputable fact, proposition, principle, or the like: an obvious or accepted fact; truism; platitude.

你整紅journalism you don't like做乜
根本irrelevant
人哋用成堆已經confirm咗係real同fake嘅舊新聞train個AI
關like唔like咩事

你唔好以為quote一大段嘢就會贏硬先得㗎

Back to the drawing board. What was I doing wrong? It was David who suggested that maybe simplifying the problem would be the key to a higher degree of accuracy. So I really thought about what the problem was I was trying to solve. It then hit me; maybe the answer isn’t detecting fake news, but detecting real news. Real news is much easier to categorize. Its factual and to the point, and has little to no interpretation. And there were plenty of reputable sources to get it from.

So I went back to the Internet and started to gather training data all over again. I decided to categorize everything into two labels; real and notreal. Notreal would include satire, opinion pieces, fake news, and everything else that wasn’t written in a purely factual way that also adhered to the AP standards.

創作人其實只係用二分法，唔係real news就係fake news
如果咁樣分media bias,satire,non objectivity呢d terms仲有咩用，剩係用fake news就得

你都幾好氣理佢
都係想引你話自己唔可靠姐

Fake news. One of the new favorite terms in our lexicon in America. You see it across social media, mentioned in traditional media and repeatedly tweeted by our president. Those that don't like what one media organization is reporting calls it "fake news" and it is to be considered the biggest insult one can lob at the press. The reality is, its over-use and misplacement makes the accusation ring hollow – no different then the boy who cried wolf and no different than the credibility of fake news itself.

This past week I had the privilege of joining WMUR's Josh McElveen and NH 1's Paul Steinhauser on a panel discussion regarding presidential politics and the media before the "Leadership Greater Manchester" class. Moderated by Dean Spiliotes, we discussed many things with the audience, but the most significant subject was social media, its use and fake news. It is a topic of interest for seemingly everyone, so let's discuss it.

Fake news isn't new. "The Onion" has been around since 1988 and online since 1996. It's hilarious and I've been reading it for years. If you haven't done so, check it out and find interesting headlines such as "Open-Minded Man Tries To Get News From Variety Of Facebook Friends."

The difference between "The Onion" and what people are angry about these days is that people are spreading news stories that are completely made up and there is no way to tell whether it's truth or not. Subsequently, those who like the message in the story spread it as gospel without checking its validity and within an hour you can have literally thousands of people sharing it to thousands of others. People will believe what they want to believe. It can come in the form of an actual full news story, a faux quote or a meme.

Shortly before the election, a meme was circling with an alleged 1993 quote from Kurt Cobain predicting the presidential election of Donald Trump. There is nothing, other than the originating meme on a pro-Donald Trump Facebook page, that can verify the quote and since Cobain died in 1994 we can't ask him. Yet, it was shared hundreds of thousands of times across social media platforms.

This is what fake news is. A deliberate attempt to sway someone's opinion or validate it with made up stuff. What's disturbing is people's willingness to accept these things as facts without checking other sources before spreading false information. I've said it before. With our new ability to share information today, with just our computer or phone and our fingertips, we all have a responsibility to make sure we share real information not promote a false agenda.

What's not fake news? Network news, real newspapers, radio news programs. Do reporters make mistakes? Absolutely. Do media organizations have a political sway? Many of them. Does the political sway of the media organizations sometimes seep into the news pages and on TV reports they present or help determine what stories to cover. etc.? Absolutely.

But biased news is not fake news and it is an important distinction. Why? Because despite the fact so many these days hate traditional media and reporters, we need them. They are mentioned in the Constitution because their role in our country is a vital component of the checks and balances afforded to the people. Without the access of the press to our government our democracy is threatened. They are our watchdogs and even if the organization is biased and only doing one side of the story telling, it's our job to go to another news source and find the other side of the story telling. Just because it's bias does not mean its fake.

誅心術

我見佢依家地圖炮長quote咁gishgallop
根本唔係想討論
唔理佢lu

Many people were ranting about the Gen. Flynn debacle. But they weren't ranting about what allegedly occurred, they were ranting about the news coverage of it. I, for one, am glad the Washington Post broke the story and informed America of something significant going on between government officials from here and Russia. The fact it put a pock on the Trump administration isn't the fault of the media, it's the fault of whoever, if anyone, behaved improperly. We still don't know exactly what occurred but it will be the press that informs us.

I've seen people championing the idea they don't need the press, they will get their information regarding this presidency from the president himself. Doesn't that automatically mean you will only hear what our president wants us to hear? The press is our eyes and ears on government at all levels. That's why they are there and I, for one, and happy about that.

That's just my perspective; I'd love to hear yours. You can write me your thoughts or ask me to weigh in on anything you'd like and maybe your comments or topics will appear here next time. Just email me at PrestonPerspective@gmail.com.

Alicia Preston is a former political consultant and member of the media. She's a native of Hampton Beach where she lives with her family and three poodles. And, yes, she's the one who had that abandoned Ghost Ship.

條友想撩交嗌

其實post咁叉多篇英文文章有冇重點? 可唔可以兩句中文講出你想講乜?

駁唔到咪發脾氣
你叫人睇篇文章水蛇春咁長就應份

bias is not fake

指出bias is not fake就係撩交嗌？
咁應該點做？
AI呀 好勁呀 Time正仆街？

你試下回應bias係唔係fake先啦

其實op大篇嘢都係話搵到人content impartial, 或者係有bias. Fake news只係一個形容不正當報導嘅term, 如果你捉住隻字走去discredit op講嘅嘢, 我會覺得你係雞蛋裡挑骨頭.

嗱，就咁
你問個AI點運作
我畀你睇一份article，個AI作者同你解釋
完全On topic
跟住你嚟質問
quote成十幾廿段，三四份article
仲要有啲完全irrelevant

哂氣啦

點irrelevant?全部都係講緊bias同fake news嘅分別

Skeptical 但冇重點又唔對題淨洗版叫人點答你

全部都係指出bias不是fake news

你覺得標題大大隻字話fake news，Time淪為環時level，內文原來只係用AI認證係bias都無問題，咁無嘢好講

寃枉人貼irreverent content、「洗板」、「想撩交嗌」...但死不回應個AI識唔識分bias同fake（我現時理解就係唔識）就係op支持者的態度

意大利粉唔係意大利整, 都冇問題, 咁冇嘢好講.

見木不見林, 仲要大大聲, 冇面嘅唔會係人地啊.

阿媽唔係女人我都知啦
佢呢個結果點都只係參考架啦
但base on同一套setting唔同media都有咁大分別
都好難唔懷疑下TIMES既

你不如睇下fake news係點解先發表偉論啦
唔好答我tldr

但我暫時理解個AI同op係當bias都係fake news

Errrrr.

你貼出嚟嘅定義一定係啱? 一定係俗世認知嘅定義?

咁你自己研究下吧

咁樣無得講架po
唔講大家理解既定義既，咁唔該講埋你點睇喇

Media bias同fake news真係兩樣野黎

首先定義下.

例如北韓官方報導果隻係fake news定bias?

中國嘅官媒報導呢? TVB呢? 文匯呢?

如果fake同bias係你中有我我中有你, 兩者係分唔開, 而目的都係要受者有所偏向, 咁點解要分得咁清楚?

雖然你二分based既ai learning
但出離既結果係continuous scaling 而唔係 yes it is fake / no it is not fake
同其他media一比之下低分D就知佢Bias比其他報章更加重
做咩咁想保住Times呢 都係只作參考姐

我懷疑你dum篇獨派媒體鬧政府嘅報導落去個AI都會話你bias

就用北韓中央電視台個例子
佢唔報其他野只係吹奏自己有幾好係bias
佢話自己囉核彈炸柒美國係fake news

或者囉今次Time
佢成份野寫成咁係bias
上次囉張假相屈侵係fake news

都唔使懷疑, 而係一定會.

根本上只係指出佢地有bias, 冇講佢地偏向邊一方.

原來已經收編左
唔怪得咁多fake news插trump

其實係
但個Topic寫緊咩【Fake news】
做緊既野未就係佢寫【可悲嘅係有一啲香港人竟然畀佢嘅加鹽加醋不實報導領導咗。】

唔係要保住邊個
佢個AI話蘋果日報fake news我一樣會出聲
不過大公文匯呢我就唔會出聲

咁要個AI有何用？
邊啲報導係bias、帶煽動性，呢啲人都識睇啦
係佢入面引述嘅消息內容有冇錯誤先係難以判斷之處喎

咁你都可以話op個標題係用咗主題農場嘅手法.

但我唔覺得內文嘅理論同內容有咩問題.

話環球時報收編左
不如話美國傳統傳媒一早變曬SJW、左膠既天下
Alex Jones一夜之間比人封殺已經睇到

要研究有冇factual mistake唔係ai可以做到, 因為ai只能夠分析篇文嘅用字方法, 唔識得好似個人咁睇完分開入邊有咩資訊再去搵資料印證.

你堅持bias同fake 差不多/無乜分別
咁你自然覺得無問題

其實係架
如果我連篇新聞都未睇就一句Fake news打埋去既咁先係民粹

唔係嘅，因為bias news可能只係冇將所有野俾你睇，如果好bias咪睇多兩份囉

問題呢個世界唔係非黑即白呢
仲有好多人唔詳細睇新閒去分析睇SOURCE
比某些MEDIA引導左去做POLITICAL PROPAGANDA
既然media影響咁大
個作者又係玩開MACHINE LEARNING
咪當佢拎呢個BOT做實驗研究睇清楚唔同報章既報導手法囉

咁即係個program最多最多只可以分辨到主觀評論同新聞報道，做唔到fact check，咁你話咩人fake news啫，人地time個篇明刀明槍係專訪加評論

樓主個標題咪Fake news囉
將Media Bias同Fake news混淆
再引導讀者將一切Media Bias當成係Fake news

專訪還專訪, 評論還評論, 兩樣嘢嚟.

其實只係check 用左啲咩字同adjectives，即係篇野可以啲fact係全錯但係只要啲wording小心，個program都唔會知到係fake news

俾五毛公司train員工應該會幾有用

所以咪話專訪「加」評論

與其話係fake news
不如話嗰編根本唔係news 而係評論

問題係兩樣嘢唔應該晌同一份article入邊出現架嘛.

應該係，佢未識fact check

點解？唔可以評論人地講咩？

其實你哋與其喺度圍威喂
不如拎個AI做個測試好過

人哋train完真係有95%準
唔啱嘅咪同個AI作者提出training data

你哋係度拗一大餐無意思
#1尾有fakebox教學

專訪係報導文章, 評論唔係.

肯回應fake news同bias有分別未？
唔俾人討論你貼上嚟為乜？

都唔知個95%點黎，同埋要知道係咪主觀評論根本唔使個咁懶係fancy的program

做唔到fact check的program可以分辨到fake news 本身都好fake news下

個AI唔係我寫
但係真係check到fake news
如果你真係想質疑嘅，不如整個反例子
冇例子，根本唔係討論，係9up

你條唔知係咪大陸閪上次
咪整左個乜chan叫人上
唔好上連登既 搞成點呀

其實唔駛諗得咁複雜

你當AI係查案專家
佢話畀你知憑佢經驗覺得面前呢個人有95%機會係殺人犯

呢個係一個參考
只不過呢個參考唔可以作為呈堂證供
更唔可以將人定罪

但如果你面前有一百個嫌疑犯
你不妨由呢個人開始查起

個system寫明出bias
你點推到去fake news?

做乜人身攻擊

人地個point係按照個program的運算方式根本做唔到fact check 去identify fake news 。你就機械式重覆話個program check到fake news但係又唔應人主觀評論係咪等於fake news。

如果time個篇係fake news唔使咩ai program，你只要舉到入面有同事實不乎的段落就可以。不如你講下有咩例子？

邊句係人身攻擊

人地可能有個ai program check到你係人身攻擊呢

我又否定唔到個ai
係咪唔可以話佢錯

iOS版#93佢好似答過

佢又答過了

揭露TIME背後勢力係另一樣嘢

個記者大陸人係咪?
有講TIME有大陸人記者

正想咁講
要屌鳩一份新聞fake news最正常做法應該舉返邊度係Fake

我仲等緊counter example
明明machine learning呢樣嘢咁新，仲有好多發展空間，大家應該諗辦法改善去先係
有人一味質問一個唔係寫個AI嘅人，係無補於事
咁好有人將個AI放出嚟，不如唔信嘅就一於拎去試試啦
有唔work嘅case嘅，咪send返去AI個作者囉

都唔知你哋係度咁嬲做乜

有冇方法整做chrome plug in, 以後上新聞網自動彈個result

I received my B.A. from the University of Pennsylvania in May 2017. I studied diplomatic history, through which I am a member of the Phi Alpha Theta Honors Society. I also studied journalism. Through Penn’s various writing programs, I was a Nora Magid Prize finalist, awarded the Terry B. Heled Travel & Research Grant, the Michael Silver Writing Award, and second place for the Parker Prize for Journalistic Writing twice.

人哋回應咗呢個point了

用一個你都唔敢肯定既野黎做分析得出結論
仲要話人屌得你唔岩
你含撚啦on9仔

五毛狗又係見正面攻擊唔到高學歷巴打，又想用側面攻擊，做衰高學歷巴打

而家唔係屌鳩套野問題
而係屌鳩你將bias 同Fake news混為一談

你而家真係做緊標題黨

佢話個AI都話係fake news

佢咪認左個program做唔到fact check分辨唔到fake news。如果有主觀意件就fake news，咁所有評論文章都係fake news

樓主又要扮香港人
又要賴撚係格外唔同咁
知唔知睇到人想笑呀on閪

我miss咗，幾多樓？

93

前面我都有講呢個AI分到所謂既fake news，只要唔係AI認為既real news就係fake news
根本就唔準確不過無人理

time篇文邊段係假？佢一路都無講過。

你仲係唔明
人哋出咩字根本唔關事
個training data就係fake同real喺natural language processing嘅分別
出嚟嘅就自然係fake同real嘅嘅spectrum

"Bias" "unsure" "impartial"呢隻字係個programmer入嘅標籤，最重要係個分數

一句你gishgallop搞掂

佢話「要砌細節fact check嘅，仲要係check個人訪問，你同我都做唔到，因為要問返當事人或者聽返個訪問錄音先知」
iOS#93

人哋篇documentation都講到明，低分可以係代表篇報導有factual error，或者係純粹bias(satire, opinion pieces)

依加就係質疑緊你將factual error同bias撈埋一齊，咁嘅準則根本有問題。你拎著個受質疑嘅準則之下得到嘅95%嚟打飛機，又有乜嘢意思？你嗰95%係factual error定bias嚟先？

咁即係判斷唔到係唔係fake news啦，佢大大聲話人fake news就真係fake news啦

lm support

其實唔係個ML有問題
而係你好似曲解咗咗個結果

猶太人

根本透過一篇文的wording係分析唔到係咪fake news ，睇下呢兩句：

1. fuck! damn it! the sun rises from the east! I didn't know it before. shit! this is fucking amazing.

2. the sun rises from the west.

2的用字好明顯中立過1，但係2先係fake news。

個program做到的野而家好多做傳媒研究的program都做到，但唔會有人混淆media bias同accuracy lor

我諗下次真係要寫到明係個AI認為

有無試埋WP

之前twitter有加下佢都頂唔順

一面倒老屈侵block鳩左佢

其實佢引述嘅AI report都係話bias(見#1)
佢就堅持係fake news
我唔小心引多咗幾份article話佢知bias同fake有分別
佢一句我係gishgallop就甩咗身

答咗：
Holistic natural language vectors

「如果一篇新聞，個整體holistic咁吻合意見而非事實，咁就好可能係fake news（例如例子中Time造假鬧Trump嗰一篇，或者環球時報嗰啲批鬥文）」
呢個意思？

nope

仲記得之前time改圖作新聞抹黑侵

跟住我咪話你知bias不等於fake news

啱啱七月嘅事

而我唯有loop返natural language vectors畀你
Google一下machine learning vector同埋natural language processing，你就會明

原來避免gishgallop嘅方法
就係求其丟低個keywords叫人自己google
學到嘢

強帖lm

人哋machine learning由頭到尾嗰運作原理
你開始問嗰時已經link咗個原作者嘅解釋
你到冇去睇吓係點
唔學跟住去捉字蝨寸人

唉，泥漿摔角

btw thx for the push

人哋質疑緊你個result interpretation：AI話biased你就標題黨話係fake news
你就走去同人講machine learning嘅運作原理
都九唔搭八嘅

咪話佢見木不見林.

你打咁大段嘢但佢冇諗住同你討論段嘢, 剩係討論標題嘅某隻字.

你嗰兩個例子應該唔會work
因為個AI train嗰時係用成篇新聞
所以識得detect嘅都係成篇新聞

iOS#129咪quote咗個summary
然後你就唔知答乜
自己答唔到屈人捉字蝨屈人寸你屈人玩泥漿摔角

冇所謂啦
其實我繼續覆唔係因為我想說服佢
係想佢幫我推個post
因為大部分人都唔會讀佢哋呢啲捉字蝨嘅論點
而且仲要經過咗盧sir洗版式貼關sir嘅幾頁先到佢哋
搵鬼讀佢啲幾個人係咁互quote嘅批鬥咩
只會讀個有哂數據，好多顏色嘅#1
亦即係我嘅立場

你見我係咁教「控制輿論伎倆」，唔通自己唔用咩
而家我有net profit
何樂而不為

「但係講起傳媒，就一定唔可以唔提呢一兩年最多人講嘅fake news。究竟報導陳浩天嘅外國媒體，有幾多係real news，有幾多係fake news呢？唔使用劍嘅，用machine learning AI就得。」

「我搵咗個叫Fakebox嘅AI，用Natural Language Processing加machine learning，餵個AI食上至Reuters下至The Onion嘅新聞，直到佢可以自己辨認出乜嘢係公正持平嘅real news，乜嘢係譁衆取寵嘅fake news」

「但係問題嚟啦：究竟點解Time嘅分數會低過其他傳媒咁多嘅呢？我哋睇吓Time喺七月被人篤爆造假，造fake news，用Trump+喊緊嘅女仔做封面嗰期嘅main article:」

「哦，原來係咁！原來越係個人評論，越係情感投放，越係先入爲主，個AI就覺得越係fake news。Time嘅一篇fake news，對比起其他咁多份報章，真係高下立見。可悲嘅係有一啲香港人竟然畀佢嘅加鹽加醋不實報導領導咗。」

（見iOS版#1)
點「見木不見林」？

biased 可以計係fake news subset

其實作者寫得好清楚

// It was David who suggested that maybe simplifying the problem would be the key to a higher degree of accuracy. So I really thought about what the problem was I was trying to solve. It then hit me; maybe the answer isn’t detecting fake news, but detecting real news. ...

I decided to categorize everything into two labels; real and notreal. Notreal would include satire, opinion pieces, fake news, and everything else that wasn’t written in a purely factual way that also adhered to the AP standards. //

source?

咁點解op堅持用fake news唔係not real?

其實整個algorithm出嚟果個人都話係fake news detector, 你要唔要鬧埋佢?

// Remember, what its telling you is if an article is written in a similar way to a real news article, so if the score comes back really low, it might mean the article is fake, an opinion piece, satire, or something other than a straightforward, facts-only news article. //

佢個Real News其實訂得好窄

太睇少連登仔

biased根本唔係fake news
我都話你dum篇獨派媒體鬧爆政府嘅報導，實係biased架，唔通又係fake news咩？報導入面引用嘅數據例子冇造假就唔叫fake news啦

"Not real news detector"

你呢啲高見真係唔好嘥，快啲email俾個AI嘅作者

// The universe of “fake news” is much larger than simply false news stories. Some stories may have a nugget of truth, but lack any contextualizing details. They may not include any verifiable facts or sources. Some stories may include basic verifiable facts, but are written using language that is deliberately inflammatory, leaves out pertinent details or only presents one viewpoint. "Fake news" exists within a larger ecosystem of mis- and disinformation. //

太睇少你就真
失敬失敬

有人回應”I am a little sad that opinion and satire, types of writing that can make the real more digestible or understandable in a context, fall into the same bucket as deceptive or misleading or hateful. But I understand the challenge and I appreciate your persistence in creating something of value.”
作者就咁樣講”I am to, and it certainly doesn’t have to stay that way. Given enough examples, you might be able to separate them out.
By the way, Satire/Onion articles are what saved me from going completely mad I think.”

可能就係咁窄先容易做到高準確度

btw
我想講嘅係呢個唔係一個fake news detector
而係real news detector

從分數只見到佢有幾可能係/唔係real news
但唔知道佢有幾大幾會係fake news

你想表達啲咩? 直接講, 唔好要我估.

我諗佢意思係話fake news入面都可以有fact
唔一定成篇由頭到尾都係fake

其實你明唔明個algorithm係點分真假?

自己睇啦，AI作者都認為「現時情況不是最好」

In summary, we trained a machine learning model that analyzes the way an article is written, and tells you if its similar to an article written with little to no biased words, strong adjectives, opinion, or colorful language. It can have a hard time if an article is too short, or if its primarily comprised of other people’s quotes (or Tweets). It is not the end all solution to fake news. But hopefully it will help spot articles that need to be taken with a grain of salt.

講緊你剩係注意到fake news兩隻大字, 做咩又會講咗作者話說而家情況唔係最好? 因為而家情況唔係最好, 所以個algorithm就信唔過, 所以op引用就係錯, 你係想咁講?

咁咪囉.

成段嘢有邊度提到fact依隻字?

你講fact又係想表達啲乜?

我個point一直係bias不等於fake

大哥，講緊你提供條link呀

bias 絕對係fake news characteristic
所以一篇定為bias 既文有人分佢做fake news
例如hkg 報果啲

唔係錯誤資訊先叫fake news
有誤導或選擇報道都係可當做fake news

咁我而家咪話俾你聽, fake news依個term唔係真真正正係要成篇嘢都係fake先計, biased都可以係fake news嘅一種囉, 明唔明呀?

你條link好似唔係support你個point

我知你講緊, 但我完全唔知你想input啲咩.

第三個point 咪話 bias 係fake news characteristics

// The universe of “fake news” is much larger than simply false news stories. Some stories may have a nugget of truth, but lack any contextualizing details. They may not include any verifiable facts or sources. Some stories may include basic verifiable facts, but are written using language that is deliberately inflammatory, leaves out pertinent details or only presents one viewpoint. "Fake news" exists within a larger ecosystem of mis- and disinformation. //

貼過啦, 又扮見唔到?

“Some stories may have a nugget of truth,”
係我錯，應該用”truth”唔係用”fact”
咁fake news有時包埋truth
你又如何歸納？

條link一巴打落你自己塊面度喎🤔

No media outlet, even an established one, is completely bias free. All media selects which story is newsworthy. It is important to recognize that our news outlets will have a readership and stories are written for a particular reader. Bias differs from fake news in that fake news is specifically untrue. Biased sources don't necessarily use lies, they just don't include the whole picture, only using the facts that support their viewpoint. By using only the facts that support their cause they are giving an incomplete and therefore inaccurate picture.

你都識講係fake news, 仲要諗點歸納?

我都係嗰個問題啦，獨派媒體寫篇有傾向性報導鬧爆政府，你係咪要反埋一份先？
如果唔係，係咪證明用bias做fake news嘅準則係有問題？中間會出幾多false positive？

meant to obscure or distort with emotions; preying on prejudice or bias

佢見到bias呢個字
我查緊字典

入面有”truth”
咁truth係咪都係subset?

Fake news有truth, 唔代表有truth嘅都係fake news. 你根本就係雞蛋裡挑骨頭.

你爬下我貼啲文，其他學者唔係咁見解

用你嘅思考方法喎

佢話 冇新聞係 bias free, 唔係話有強烈bias 既新聞唔係fake news... 唉， 佢characteristics 咪講左假新聞通常特點係bias 囉

大哥, 有UMich唔信, 就去信啲加拿大網上大學, 冇撚嘢呀…

time 不嬲好似幫中國做打手攻擊人咁
好似上似侵侵同個細路既封面

其實你想表達啲咩? 不如你直接講啦.

「你貼出嚟嘅定義一定係啱? 一定係俗世認知嘅定義?」iOS#163

你覺得UMich對俗世認知嘅了解會貼近現實啲, 定係一間加拿大網上大學對俗世認知嘅了解會貼近現實啲?

變咗做何謂fake news嘅泥漿摔角
而且仲要各方引述各自citation近住就當個citation一定係啱

你討論唔define個題目點討論？

依家有一個fact好清楚，就係高學歷廢青將一篇time的評論文章屈做fake news。
佢要反駁好簡單，就係指出篇文章有邊段係假或者斷章取義或者跨張失實。
但佢一直都指出唔到，有咩質疑就話AI係咁講blah blah blah。
如果一個program將一篇文章定性為fake news，但無人指出到究竟fake係邊，個program本身就好唔可靠。

你其實有無讀過#1
Come on, James.

In the most general form, fake news has three characteristics:

factually inaccurate
optimized for sharing

meant to obscure or distort with emotions; preying on prejudice or bias

相信你想講第三點 係講文章特意挑起讀者嘅偏見prejudice or bias

而唔係文章bias 所以佢下面解釋返所有作者都有佢既立場 一定既bias係無所避免

用返佢做例子
佢對呢個model有bias, 唔代表佢係fake （五毛）
但無論係bias定fake, 單news都已經無咗可信度

大佬，上面咪講唔係有錯誤資訊先叫fake news 囉……

係.

但有啲人就講緊死還死, 七孔流血還七孔流血, 兩回事, 咁囉.

Times 係寫得偏頗
但你咁講即是話社評等於fake news
佢篇講稿確實係廢喎

比個例子
time岩岩出完一篇不利陳浩天嘅文章
樓主借題發揮 搵隻ai match下新聞文筆
挑釁cc台勇士對time既不滿

標準第三點

iOS#130
Jason Perno
Security Specialist/Forensic Analyst at NNIT

iOS#132
湯姆遜大學（TRU）建校於1970 年，在此就讀的全職學生約13,000 名，包含來自超過85個國家超過2,000 名國際學生。TRU 結合了加拿大大學及學院傳統的優點，提供MBA 及各種大學學士學位、大學轉學課程、證書課程、文憑課程及英語為第二語言的ESL 課程，超過140 多項學術課程讓學生選擇，從商業、電腦資訊、工程技術、醫療護理等專業領域訓練出優秀的經濟及工業等產業人才；許多課程包含Co-op 有薪實習，讓學生在課堂學習之外也可
實際運用所學，獲取工作經驗。學生完成大學或文憑課程之後，可直接取得二到三年的工作簽證，實習課程可提升學生畢業之後的競爭能力，為全球經濟發展注入強大力量。TRU 對國際學生的援助相當多，包括：國際學生辦事單位、校園住宿或寄宿家庭計劃、個別的學生輔導（針對學術課程規劃）。 TRU 所提供的貼心服務、教學方式、還有特別設計的課程，充分幫助學生達到學習語言及升學的目標。學校宿舍位於大學校園旁邊，環境清幽且非常便利，
學生可以充分使用校園資源。TRU 可接受條件式入學，申請時不需要托福或IELTS 雅思分數，完成並通過本校英語課程ESL 最高級數第五級數，即可直接進入大學學位課程就讀。

#137
Hillsborough community college

#141&#144
Media

睇咗好多次

咁有無人指出到time個篇有咩問題導致佢係一篇fake news? 而家咩都無就淨係得個number

五毛狗再出多個post

Time專訪串爆陳浩天: 他只是個得把口的無業遊民 從他身上看不見港獨的遠景和可能性

好痴線 有埋p value

謝謝，英文唔好，解唔明preying

dev自己篇medium都話

咁講個AI其實只係識分factual report同opinion piece咋喎
用fake news嚟形容根本係做標題黨

個Time 編文已經唔係 Bias 咁簡單
personal attack 都有

我自己起返啲source嘅來源（已po出嚟）
請問邊間係加拿大網上大學？

下, TRU咪係囉, 阿大少.

有bias = 冇可信度？
以後唔好俾我見到你like任何社評喎

有立場就會有bias，bias根本唔係咩大問題。最緊要係個bias唔影響到報導的準確性。

下, 有bias嘅新聞你覺得好信得過? 同埋社評唔係新聞報導喎, 你唔好以為晌A版度印出嚟嘅都叫報導先得架.

咁計法香港應該得RTHK唔係fake news
其他全部媒體都奶晒嘢

where?

驚成咁

係咁開post追擊
過左兩日終於開始

蘋果年年71,64都成日提起，咁bias一定唔準
71無人係到遊行，六四都無死人

有bias就代表佢報導件事冇發生過? 咩邏輯?

睇唔出有咩人身攻擊成份，請指教。

終於收到order

不如話個邊點唔係
我話隱喻無業廢青都都係nothing personal

charisma free嗰啲唔係人身攻擊係乜
inb4 你好叻咁答「事實」

你個username改得唔錯.

咪就係media bias既報導都可以基於事實
而fake news係dishonest,exaggeration既報導
你就覺得兩樣野既可信度一樣

依家到 maec小妹 係出面洗版

請參考iOS版#312

咪就係media bias既報導都可以基於事實, 冇錯喎; 而fake news係dishonest,exaggeration既報導, 亦都係啱喎.

但係兩者嘅目的都係希望受者得出有偏向性嘅結論.

有好多嘢唔係0同1, 唔係話佢有寫到部份事實就完全信得過, 亦都唔係話兩者都唔可以信晒, 就代表兩者嘅可信性係一模一樣呀.

未見過咁豐盛
好壯觀

TRU offers 140 on-campus programs and approximately 60 online or distance programs through the Open Learning division, including trades apprenticeships, vocational certificates and diplomas, bachelor's and master's degrees and law.

一間on campus學生人數同遙距課程學生人數差唔多嘅大學喎, 哈哈~

得accusation 無support無用架喎，
話人fake news但又講唔到fake係邊，
話人人身攻擊又指唔出係邊度

不過都正常
係咩時候須要打手？
係當有輿論須要改變嘅時候
點解要改變，同埋向咩方向改？
大家睇到

我冇accuse你呀.

我話你個username改得唔錯之嘛.

反對我的就是五毛

冇講過

唔係凡係針對個人的批評就係人身攻擊。人身攻擊係指作出一o的和題旨無關的個人批評去否定其他人的主張。話佢charisma free有咩問題？ charisma係運動領袖相關的條件wor

根本成篇個作風同個班假理性持平真五毛寫嘅論點一樣
正職都拎黎講

表面睇係公正，實際當中夾雜左堆歪理

西霉可以攪9香港本土派咪就係你班ON9累事

當日小膠子監察西霉唱臭香港本土的惡行

你班人就因為唔係同一支旗玩人格謀殺,不停破壞人聲譽

問題在於呢個係一開波已經先入為主嘅描述
而且過咗之後，完全冇提過你講嘅「charisma係領袖條件」
先唔講係咪就政治一定要charisma
（你見而家大把政客無，不論國家）
但係佢咁寫嘅效果，根本唔係討論適唔適合做領袖
而係行過打你一拳，跟住跑走

呢啲就係人身攻擊
呢啲就係加鹽加醋

都係果句，連登獨派最大對手唔係解放軍，係熱普城呢班烏合之眾

同埋條友搵幾錢交幾錢稅根本唔撚關事
要分析的係一個人的言論

等於當日共媒周圍唱陳巧文性開放,我想問關政見咩事

但呢d低級手法垃圾香港人最buy,而d100都成日用無錢買樓去攻擊本土派支持者

失勢中

正正發生陳巧文支持藏獨之後睇清港柒，唔係點解我會屌華人賤種？

屌柒小膠子無所謂

唔該果班港大幫頂左個位監察西霉
隊死d做野的得番班只係曉叫口號同搶鏡的人

無內涵，發錢寒
社會對「財」過份崇拜，同時間性封閉
所以人格毀滅好work

d100游精源屌柒陳浩天港式英文
仲有條太監抽水話engine仔得呢個水平不意外

我屌呢兩條死老野,完全唔撚講內容

第一，係報導訪問入面去describe受訪者神情同舉指係正常過正常，你睇多幾篇interview，更尖酸刻薄都有。個目的係令到讀者對於受訪者有更立體的理解，根本問題不大。
更重要的係二：呢個描述唔係用黎去否定或者攻擊陳浩天港獨的立場，何來人身攻擊？
btw，你搵到time篇文章fake news fake係邊未？我仲等緊。

搵到有本咁嘅書
唔知對討論有無幫助

有冇人有睇呢個page

你可以話條太監仆街，以點我都認同
但佢個情況都係bias，而唔係Fake news

如果堡主讀政治，條太監話佢engine仔正垃圾先係Fake news

又loop返去究竟bias係唔係fake news呢個問題

字眼幾緊要
始終唔想做標題黨

op應該介紹返佢認為甚麼是fake news
唔係扮晒話由得我哋辯論幫佢推po

食完飯
推下先

而家好多外國media都有大陸人做編輯

其實可以整返一張好似呢個咁：

但係係共產鐮刀同埋中國人

根本呢個一直都係問題癥結
到底fake news應該點定義，解決唔到就講咩都無意思

係一有偏頗就叫fake news
定係要揑造事實先叫fake news？

我google咗好耐都無權威答案

其實雙方各執一詞，喺度拗字嘅定義
根本唔會有任何結論
而且好無聊，因爲改變唔到咁多個報道之中，唯一一個分數出奇地低嘅係Time
有趣嘅其實係點解唯一係Time咁低分

Fake news: What exactly is it – and how can you spot it?

4 Tips for Spotting a Fake News Story

Fake news
What is “fake news” and why is it the best thing to have happened to journalism?

點會有呢
Fake news呢個係ongoing issue嚟㗎嘛

？

暫時大家引咗咁多source，咪淨係得”u Michigan”話media bias 都當fake news
你平時引經據典，又話喜歡在外國網站學習最先進的知識，竟然用「無聊」一詞形容呢個學術討論，令人費解

根本無關，不要混淆視聽

西霉比支那用性征服已經係常識

你講到好似UMich係是旦一間野雞大學咁喎.

““Fake news” is a term that has come to mean different things to different people. At its core, we are defining “fake news” as those news stories that are false: the story itself is fabricated, with no verifiable facts, sources or quotes. Sometimes these stories may be propaganda that is intentionally designed to mislead the reader, or may be designed as “clickbait” written for economic incentives (the writer profits on the number of people who click on the story). In recent years, fake news stories have proliferated via social media, in part because they are so easily and quickly shared online.”

跟住有呢一段
“The universe of “fake news” is much larger than simply false news stories. Some stories may have a nugget of truth, but lack any contextualizing details. They may not include any verifiable facts or sources. Some stories may include basic verifiable facts, but are written using language that is deliberately inflammatory, leaves out pertinent details or only presents one viewpoint. "Fake news" exists within a larger ecosystem of mis- and disinformation. ”

然後你就訴諸大學排名認為自己所引必然正確

係你執着無關嘅事喎
字嘅意思係隨住usage變㗎嘛
Descriptivism vs prescriptivism，冇人跟prescriptivism㗎啦喎
而現今用得"fake news"最勁嘅莫過於Donald Trump
你睇吓佢係點用個字嘅？
Pro-tip：唔係慢慢去fact check，而係話記者先入爲主，有政治目的，bias。

當然你可以繼續執着一個字你自己覺得嘅定義
但係係咪有啲吹毛求疵呢？
定係你唔想面對點解Time會係唯一咁低分？

坦白啲好。

下, 既然你覺得引大學網站內容唔一定正確, 咁你之前係做緊乜?

原來仲討論緊

其實個重點係train data 個label到，你搵文匯報記者人手掃一次真假同搵個獨派掃一次真假已經完全唔同

果個9x%classification rate係指model準確率，唔代表個AI客觀，如果呢個model係文匯報記者train既，咁個AI就係模擬如何從建制觀點分真假

所以今次time咁低分好可能係建立label果個人好憎time既報導手法，見親類似既都mark做假，咁train出黎既AI自然就有bias

只要你個label無完全客觀definition就一定有唔公平既情況出現

見個寫AI嗰個人講
應該係用啲極端嚟train
Reuters嗰啲好dry嘅做real
The Onion嗰啲擺到明假嘅做fake
除非睇錯

都話左個篇係評論唔係新聞報導，多主觀意見係正常過正常，你個program就唔知點解將所有factual report以外的野都定義做fake news。

仲有得個分數係無用，你一路都舉唔出個報導入面有o的咩element搞到個分咁低，是是旦旦見到個分低就fake news。係大學用program捉學生plagiarism都唔會淨係睇份report的percentage，要將個學生落鑊都要講到係邊part犯左邊種plagiarism啦。定係你個program根本講唔到篇報道具體邊部份係fake news？如果係咁，個所謂ai program係笑話。

What is fake news?
Romy Jaster, David Lanius

Defining “Fake News”
A typology of scholarly definitions
Edson C. Tandoc Jr., Zheng Wei Lim & Richard Ling
(有疑似支那人寫，仲要開account先有得睇）

所以話你根本冇睇過我link個Fakebox個AI點運作
以爲check plagiarism同check natural language vectors係一樣逐個逐個句子捉

了解咗件事先批評，好嗎？

1.點解要跟Donald Trump嘅definition
2.原來要先表明政治立場先可以同你討論
拿，我就認為支爆前、中共倒台前或發生內戰前宣佈港獨必定會被解放軍鎮壓。但現在討論定香港獨立問題係自救嘅唯一途徑（自問無資格移民）
3.我一直認為bias不等如fake news(雖然記者code of ethics有objectivity)

所以我咪一口氣引幾個source出嚟

不如閣下define what is fake news先啦

Machine 作者其實唔認為低分就一定係fake news
不過頂樓用字上就畀人感覺係

pish

I trained fake news detection AI with >95% accuracy, and almost went crazy？

佢叫法誤導
改個名叫fakebox 亦誤導
不過佢有細講高低分代表乜

我而家就係問緊你個所謂ai program係基於咩原因去評分。你講緊個o的根本唔係分析過程而係個program背後的原理。

睇一份quantitative research你知到佢用regression無用架，你最少都要畀到堆data同分析過程我先assess到credibility架。而家你得一個number，連證偽都做唔到，完全唔科學，點說服人？

“so if the score comes back really low, it might mean the article is fake, an opinion piece, satire, or something other than a straightforward, facts-only news article.”
始終都係loop返去fake news definition

個問題係而家連個program用緊咩去spot fake news都唔知

抱歉因為無追晒post 有啲亂
其實爭拗點係乜？

因為在我睇嚟引用Machine 嘅結果好理所當然參照返Machine 嘅definition

至於隻Machine 有無用
um... 我諗用嚟搵factual report 其實都有用

低分唔一定係fake news，但op咬定Time 又出fake news，於是就有what is fake news嘅討論（按：暫時大家都唔認為呢篇報道客觀持平）

討論定義點會無聊，明明fake news嘅定義就係成個討論嘅基礎

你覺得Fakebox分數低 = fake news
而Fakebox俾Time呢個story嘅結果好低
所以你就認為Time報導不實

問題係developer都寫咗
個AI只能夠根據文章嘅用詞結構寫法嚟判斷佢似唔似fake news article

直接quote你#1開發者篇medium:

前面幾位巴打(包括我)就係根據呢點質疑你個推論唔嚴謹
認為分數低唔一定等於fake news，可以有其他原因
除非你認為opinion pieces, satire, or anything other than a straightforward, facts-only news article都係fake news
否則你個分數低 = 報導不實嘅結論根本站不住腳

結果你就ignore晒，對其他巴打嘅質疑左閃右避
只係不斷原地踏步重申Time分數低，到底係邊個執着

仲有，Time有關呢次演講嘅story唔止你嗰篇，就咁click入Hong Kong已經見到兩篇:

呢兩篇好明顯更加傾向factual report，亦都近似而你所揀嘅其他sample
點解有呢兩篇你唔揀，而偏偏揀寫作手法以及角度同般報導大相徑庭嘅人物專題嚟做sample?
你俾我嘅感覺係根本靠cherry picking嚟製造一個你想要嘅結果出嚟
你咁做同拎RTHK news同蘋果社評嚟比較，然後話蘋果係fake news有咩分別

無具體例子無意思，佢應該有一個具體的list同講到係咩具體情況之下會trigger fake news warning

低分

我追問的就係低分背後的具體理由。要判斷任何量化report或者research一定係睇data同分析data的過程，如果無具體數據同分析個number根本無意義。

Detect “biased words, strong adjectives, opinion, or colorful language. ”?

詳情要等op 答你

不過係鬼妹寫

我就係問緊呢堆野係指咩同埋係咩context之下先會被當做fake news indicator，而time個篇文被分類為fake news的背後data。無呢o的具體的資料個分數根本就唔知代表緊咩

9估，check vocabulary?

代答：個編輯係支那人

Machine learning
啫係唔係一個人set個criteria
而係畀好多好多例子畀個AI，自然學識分辨
依家玩緊嘅AI都係咁
甚至事後gen出嚟個algorithm完全係人睇唔明，但係emergent behaviour唔知點解做到佢要達到嘅目的

所以仲糾纏係「佢邊一句，邊一隻字係fake/real」係代表仲未明白machine learning係咩

其實你有冇真係睇過你自己link嗰篇medium
唔係下下拋啲buzzword就嚇窒到人架

原來你兩個根本就唔知machine learning係乜.

其實根本連個美國佬都唔會講得出個algorithm用咩方法嚟去分, 因為佢做嘅只係feed啲明顯係冇bias嘅報導同啲明顯係假嘅報導入個程式度, 然後叫個程式自己去學點分.

「Machine learning係train出嚟嘅emergent behaviour而唔係一個programmer自己set邊啲係邊啲唔係」

呢個係machine learning嘅基本喎

捉圍棋部AI都有rules要跟啦
而且呢啲係開發者自己講唔係我吹

捉圍棋嘅ai有規矩要跟, 就代表其他machine learning會有programmer預定set咗嘅規矩?

machine learning都分好多種models嘅
有啲models可以做interpretation
但neural network就未有方法interpret
只能當係black box
所以做下prediction, 做gimmick係可以
如果想認真做研究要比埋reasoning就唔建議用neural network喇..

咪就係開發者所講Detect “biased words, strong adjectives, opinion, or colorful language. ”

op又選擇性回答避重就輕
點解低分一定係fake news呀？

其實你有冇睇個開發者點整個algorithm出嚟?

睇咗op條link

你個講法即係而家有個ai program，跟住magic happens! 之後time就fake news。
你試下交份report或者research，跟住話因為用machine learning中間發生左咩事完全唔知亦都講唔到，但係就出左呢個結果，你睇下會點？

之前都講過，要去assess任何量化結論最重要就係結論背後的raw data同分析過程。你提供唔到的話任何number同亂up係無分別。更加大問題係事後根本舉唔出有力的例子去支持個低分，咁樣個分數就更加可疑。

你不如試下ignore左個唔知點黎的分數具體地講下time個篇文有咩令你覺得係fake news。咁樣應該對個討論有幫助。

咁你有冇理解到到底係點整? 不如你用中文講一次出嚟, 睇下你嘅理解同我嘅理解有冇分別.

專登setup 嚟玩下

What Nelson Mandela Lost

Nelson Mandela, South Africa’s Liberator as Prisoner and President, Dies at 95

‘Hope Is a Powerful Weapon’: Unpublished Mandela Prison Letters

Pressure Is Mounting in Hong Kong Over Attempts to Ban a Pro-Independence Activist From Speaking

In Defiance of China, a Pro-Independence Activist Speaks at Hong Kong's Foreign Correspondents Club

其實machine learning真係咁.

如果係要用人手去set晒所有parameter嘅, 就已經唔係machine learning了.

終於有人肯一齊試！
睇嚟bias嗰幾個都係opinion piece

assess唔到咁個分數即係無意思，搞完一大輪原來個program得出的結果根本無討論的意義同空間。

條link好似無詳細講
而且我又唔熟AI 嘅嘢
我就唔扮代表
首先我見op出個report係bias佢卻大叫係fake news所以回應
後來op貼條link話開發者「現時」都認低分可能係fake news但亦有可能係其他
btw，你係咪堅持”U michigan”條link所講所以撐media bias=fake news?

唔係fake news咩？

大佬 你一開始個training data都要分咩係real咩係fake架嘛
你唔分淨係feed堆article入去train條撚咩

from dev's medium:

篇medium已經講得好清楚
佢train出嚟個AI就係分辨一篇article似邊樣嘢多啲
1. purely factual article
2. everything else that wasn't written in a purely factual way, including satire, opinion pieces, fake news

除非你覺得自己比起個developer更加了解個AI，咁我無嘢好講

下, 原來搞咁耐你根本就唔知個algorithm係點整?

咁我講一次俾你聽. 開發者就係掟咗一堆冇bias嘅報導俾個ai, 然後再掟一堆明顯係假嘅報導, 等個ai自己去學真嘅報導同假嘅報導寫作風格分別係點, 再用自己分析到嘅規矩嚟去為user放入去嘅報導評分.

咁你而家明未? 個規矩係ai自己寫嘅, 根本唔係開發者定出嚟, 所以你問op問開發者點解覺得果啲係fake news, 佢地根本唔會答到你.

如果你夾硬要得到一個你滿意嘅答案, 我只能夠過你聽, 經過電腦分析, bias嘅報導係同fake news嘅寫作方法相似, 咁答到你問題未?

iOS版#93op答過
「要砌細節fact check嘅，仲要係check個人訪問，你同我都做唔到，因為要問返當事人或者聽返個訪問錄音先知」

algorithm 係開發者定的
coefficient 就係machine 自己learn 嘅

例如Natural Language Processing 係開發者揀的
但拆咗出嚟嘅訊息點分類就由machine 去learn

揀唔啱algoritm 就可能出現無法coverge 甚至誤以為學習完成
例如我用Image Processing algorithm 去做同樣功能
隻machine 應該點都唔會學得好

咁其實你係唔明啲咩
就係feed咗呢兩種article，個AI自己教識自己點分辨
用validating set試到效果唔錯，>95%
你叫個AI話畀你聽邊一句係令到佢覺得係real，係fake
佢答唔到你㗎喎

問題來了.

我地而家有冇證據證明, 依個algorithm做唔到開發者講嘅95%準確度?

得個無原因同證據支持的結論就話人fake news，op好波！

It was a Saturday when I started the long process of manually reading every single article before deciding what category it fell into and then awkwardly copying and pasting text into an increasingly unwieldy spreadsheet. There were some dark, disgusting, racist, and truly depraved things that I read that at first I tried to ignore. But after going through hundreds of these articles, they started to get to me. As my vision blurred and my interpretation of colors got all messed up, I began to get really depressed. How has civilization fallen to such a low level? Why aren’t people able to think critically? Is there really any hope for us? This went on for a few days as I struggled to get enough examples for the model to be significant.
I found myself drifting in my own interpretation of fake news, getting angry as I came across articles that I didn’t agree with, fighting hard against the urge to only pick ones I thought were right. What was right or wrong anyway?...Back to the drawing board. What was I doing wrong? It was David who suggested that maybe simplifying the problem would be the key to a higher degree of accuracy. So I really thought about what the problem was I was trying to solve. It then hit me; maybe the answer isn’t detecting fake news, but detecting real news. Real news is much easier to categorize. Its factual and to the point, and has little to no interpretation. And there were plenty of reputable sources to get it from... I nearly jumped for joy when I saw the accuracy was above 95%. That means we found a pattern in the way articles are written to detect the difference between real news and stuff that you should take with a grain of salt...
Remember, what its telling you is if an article is written in a similar way to a real news article, so if the score comes back really low, it might mean the article is fake, an opinion piece, satire, or something other than a straightforward, facts-only news article.

我唔熟AI development
但我尚算睇得明英文
請問你如何得出你的結論？

個post有班五毛開始否定個ai同轉移視線

咁講就太細節啦
問題係有人仲係唔明白你唔會走去問一個machine learning嘅AI嘔返一條靚靚公式出嚟話邊啲係A decision，邊啲係B decision
仲係停留緊programmer逐個decision寫出嚟嗰種search AI

其實你明唔明個問題

Fake news可以有Bias元素
但Bias 唔一定 = Fake news

以套AI最多只係check到篇文有幾多 “biased words, strong adjectives, opinion, or colorful language. ”
但就算有好多以種字眼，果篇文就係Fake？

你剩係quote半段同佢開發依舊嘢個過程冇關係嘅文字出嚟, 想表達啲咩呢?

點解我會得出過我嘅結論? 好簡單唧, 因為我曾經做過啲同machine learning有關嘅project囉.

大家一起轉移視線討論ai背後既原理同從頭開始探討計算機科學，政治依d野唔使再討論啦，
中國點都會超英趕美2025萬歲

與我意見不同就是五毛
大家一齊叫Time又出fake news
唔好put我入五毛list

你想要有點嘅原因, 點嘅證據? 係咪每次你feed份嘢入去, 個interface會話你知因為邊度邊隻字, 所以就話係fake news?

其實有一班人詏咗成日，首先係「何爲fake news」，依家係「個machine learning AI點知邊個係邊個」

之前小膠子講過好多大陸女人記者入左西方媒體工作幫手做間諜，雨傘個陣個中國女人juliana liu 寫臭香港人

1.成篇quote晒出嚟又屈我洗板啫
2.自己睇紅字highlight同bold

大佬，你囉套查Bisa 既AI出黎講
咁緊要講技術野

你話Time個專訪好有預設立場去問我一定認同

其實啲人都係唔想面對佢哋想用嚟J嘅一篇文
原來係浮誇吹水多過事實報道啫

睇番個interface, 佢都唔係話一篇文章係fake news或者唔係fake news, 而係從三個角度去睇佢地同假嘅報導寫作方法有幾接近咋喎.

你啱呀, fake news有bias, 有bias未必係fake news, 而家個interface都唔係搵到bias就好似trump咁一口咬定係fake news喎.

如果畀唔到reason去support個結論係無意義，而拎住一個無野支持的結論去話人fake news係完全不負責任。

BTW知唔知Juliana Liu依家係邊度做
防範下

人地之後都講咗…

// So I went back to the Internet and started to gather training data all over again. I decided to categorize everything into two labels; real and notreal. Notreal would include satire, opinion pieces, fake news, and everything else that wasn't written in a purely factual way that also adhered to the AP standards. //

咁你又有冇睇到?

嚴格嚟講係無得challenge 佢
因為呢隻machine 對 real/notreal 嘅定義並非全面且客觀
正如你無得challenge 人地鍾意睇jpop 定kpop

但你可以搵好多唔同嘅人不停feed 嘢畀佢統計
睇下結果係咪符合普遍認知

咁你睇下個Topic同#1佢寫咩先喇
亂引用套AI出黎個date，結果未搞到套system公信力差左

不過我開始發現五毛會分工合作滲透各單位，有五毛係大學專門唱衰港女，有五毛專唱衰西方宗教又有五毛會不斷挑起鬥爭，醜化外國特別日本動漫但又講都唔講中國低質素漫畫

你自己提供開發者嘅文都指出(現時）低分可能是fake news但亦有其他可能
跟住有人話media bias=fake news
你卻遲遲不肯表態
仲喺度嘲笑我哋

如果真係要challenge, 我覺得可以叫佢列晒佢當初feed入去real同nonreal嘅sample, 睇下有冇古惑. 如果堆sample冇古惑嘅, 我睇唔出點解要質疑個algorithm.

淨係攞extreme point做sample咪姐係extrapolation？

咁個topic係寫得衰嘅.

但feed time篇嘢入去得分唔高亦都係事實.

誅心論
反對我者必然想用Time篇文嚟踩陳浩天

如果睇Trump點用fake news...

Any negative polls are fake news, just like the CNN, ABC, NBC polls in the election. Sorry, people want border security and extreme vetting.

The Fake News is working overtime. Just reported that, despite the tremendous success we are having with the economy & all things else, 91% of the Network News about me is negative (Fake). Why do we work so hard in working with the media when it is corrupt? Take away credentials?

對佢負面=fake news

佢已經用到個terms變萬金油, 凡係佢唔鍾意, 都係fake news

但竟然仲有人唔明

你唔係認為bias=fake news?

咁以個未大家想講既重點
個AI出黎個Date的確無錯呀，篇野真係好bias
我深信以為咁多位都會同意

但囉個Date出黎曲解做Fake news？

第一：要有個量化準則。有一個清楚可以量化去衡量fake news的criteria。
第二：time個篇報道按照呢個criteria點解得到呢個分數。

你要知到2係唔係正確答案係咪首先要知到條算式係咩？
而家op就係得個答案無算式就話人係fake news。

“Remember, what its telling you is if an article is written in a similar way to a real news article, so if the score comes back really low, it might mean the article is fake, an opinion piece, satire, or something other than a straightforward, facts-only news article.”

上面引埋呢段了

fake news其中一種係有bias嘅報導.

有bias嘅報導可以係fake news, 可以唔係.

兩個講法有冇衝突?

Reason係有，但係係用test而唔係algorithmic proof
背後係有algorithm人手寫，但係嗰個只不過係個基本功（natural language processing 就係呢個，即係點樣令到電腦可以處理一個語言）
跟住點樣去分辨A B C D而達到想要嘅效果 X，呢個係靠過往例子去叫個AI自己嘗試搵方法，依照個基本功去達到效果。
即係你明知A係real news，你話畀個AI聽呢個係real news，佢就要嘗試gen一個方法用你畀佢嘅基本功(natural language processing)去得出「it's real news」嘅結論。
如是者重複上萬次，個AI自己gen嘅分辨方法已經人類冇可能明白。
跟住你就要feed一啲例子畀個AI，新舊都好，但係唔話畀佢知係real定fake，睇吓個結果點。
呢個就係AI作者嗰個95%。

所以係有支持，係一個實踐嘅支持，唔係一個公式嘅支持。呢個就係machine learning AI嘅特別之處，因爲你作爲programmer唔需要自己諗到點樣去搵一條公式解決一個問題，個AI自己會搵到方法。

動漫方面我留意左一排發現有人會刻意發神經表面上係引人笑但實際上係醜化香港人動漫迷同阻止繼續討論外國漫畫，不斷用更好既外國漫畫貶低其他相對較差既外國漫畫，製造內鬥降低討論意欲，後來我發現依d人到時事台我就開始懷疑，更加有人可以動員d小學雞去攻擊本地香港名人我都開始留意

你… 睇咗… #1未?

根本喺呢個po我未見過有人話篇報道係客觀持平，係討論點解op會視為fake news

然後呢?

其實你想講乜可唔可以直接講?

只有”u Michigan”係咁樣講

Machine learning唔係咁work
餵畀你啦：

以套AI出黎個結果係bias
咁要將佢列為fake news既，係未應該有更多證據呢

係呀, 應該信間加拿大野雞大學都唔應該信UMich.

我指出的係個結論可以討論的前題，如果佢個method係提供唔到一o的可以幫助證明或者否定結論的資料。咁個結論係無討論的空間同意義。

「如果你夾硬要得到一個你滿意嘅答案, 我只能夠過你聽, 經過電腦分析, bias嘅報導係同fake news嘅寫作方法相似, 咁答到你問題未?」
我唔明你如何得出呢個結論

我都講過, 如果要用factual error嚟去分一篇嘢係咪fake news, ai係做唔到嘅, 因為佢唔會識得去睇完篇嘢分析邊啲係事件再去搵資料印證.

developer寫明training dataset入面notreal係包晒fake news, satire, opinion pieces, and everything other pure factual report

而且AI分析方法係基於the way articles are written
而唔識分辨content真定假

仲要連開發者都話埋因為佢一開始feed個notreal嘅dataset包好多嘢
所以一篇article低分只係代表佢似training dataset入面嘅notreal sample
只要唔係純factual report都會低分

我係唔明點解你明知上面啲事實都仲要一口咬定Time呢篇story係fake news
故意曲解個分數去mislead啲連登仔
仲要拗足咁多頁

會員食魚話bias=fake news
op就仍未肯表態

咁我咪問你係咪每次你feed份嘢入去, 個interface會話你知因為邊度邊隻字, 所以就話係fake news咁囉.

岩呀
所以屌鳩開post果個標題黨有咩問題

因為係咁.

因為個algorithm真係咁.

你要我解釋點解一個橙係橙色, 我解釋唔到俾你聽架, 大少.

其實頂樓內文亦不斷用上fake news字眼

Well... it's not my fight then.

夾硬用你個比喻
AI只detect到唔係橙
但你咬定話一定唔係生果
並非點解橙係橙色

二十頁嘅雄辯
原來係三個人執着個標題一隻字嘅俠義定義
今次真係bikeshed effect爆煲

咁究竟傾咁耐嘈緊咩

晌連登出post用字要好似學術文章咁嚴謹, 知道嗎?

A prime example of the misapplication of "critical thinking".

你自己#1連續用左7句Fake news形容Time篇文
你而家同我講唔關事？

我以為一路有好多人係覺得個algorithm有問題, 上面都仲有人問我點解得出係電腦分析啲文章似fake news嘅結論啦.

我全程in disbelief
嗰個 一切都係因果 係咁loop緊同一樣嘢

係一個學術向既post執返好個date出黎既結果究竟有咩問題？
定你想講上連發勿認真？

呢個po的討論，似乎過於熱烈

我諗下次要用LaTeX打埋citation出PDF先符合連登嘅要求
BTW應該用咩style guide?

不如你睇下你引用果堆野講緊咩野先

個原因係你一直作出無證據指控，你從來無解釋過當你話time篇文係fake news的時間所指為何同背後理據。跟著原來你的指控係建基於一個無討論空間同意義的無證據結論。咁傾多廿頁都唔會有progress

又亂拋學術字眼
第一你嘩眾取寵話Time出fake news
第二你內文提及呢個AI係detect fake new（但原來低分唔一定係fake)
又提及Time唔係第一次出fake news (根本無關）
跟住spin去話人標題黨
p.s.你ready分享你嘅fake news定義未？

唔洗搞咁多喇，反正而家知引用資料屌柒人標題黨、fake news
最後自己做標題黨就得

American slang 我唔多讖
所以你侮辱唔到我

巴打, 你又睇下果位八個字名嘅巴打回覆我啲咩先啦.

咁你真係執着要個machine learning AI解釋畀你聽佢gen出嚟嗰個algorithm呀嘛

即係有人煮餸，想鹹啲所以落啲鹽，但係你就喺度質問點樣可以用肉眼見到啲sodium chloride同你啲味蕾嘅反應，如果睇唔到就唔好討論點解其中一碟餸特別鹹。

盲塞。

當佢死loop呢個係ai的結論, 個過程係點佢一概唔知的時候, 佢已經封死晒可以討論的空間。

我不嘍冇定義
我只不過緊個AI嘅result

唔明你嘈咁耐問一個唔存在嘅嘢做乜
冷靜啲

其實machine learning嘅應用好廣泛.

如果你話依個係ai嘅結論所以就唔可信, 武斷嘅會唔會係你呢?

Biased 到極
睇緊China daily 咁

特登裝個Fakebox
搵13篇文feed入去
仲要喺3篇Time articles入面精挑細選最唔factual嗰篇出嚟
開post打足3000幾字，"fake news"一詞出現7次，仲要大大個括號括起第8個做title
就係為咗標籤Time係fake news

嘩，fake news呢隻字真係夠晒trivial喎

即係話你亞氏保加
不過講笑嘅啫，唔好上心

岩呀
而家未可以屌鳩你標題黨亂解釋date

呢層我唔敢講，因我唔熟人工智能
不過開發者都話低分可以係fake news亦可以係其他
op就堅持係fake news
我問多幾次佢仍然避而不答
玩下誅心論，用疑似American slang鬧人
跟住玩下膠話下次要用學術研究標準開po至得

你唔係唔知點解係要搵呢篇Time呀話？
因爲呢篇正正係多人share嗰篇嘛
真心？

比喻不倫不類。

你而家鬧人碟餸好難食，人地問你點解，跟住你同人講你都唔知但係個ai program話你知就係唔好食。

你要批評係咪要盡下最基本的論證責任，去搵原因去支持你個結論？你死話個ai係咁原因過程一概唔知唔答係好不負責任。

其實你係咁date係咩date
日期？約會？
Date咗幾個post，估唔到

AI話bias
點解你話係fake?
p.s.唔係叫人「冷靜啲」就代表自己冷靜別人不理性

開始戴頭盔

原來一直打錯左無留意
我認柒

其實你係咁講嘅責任係乜？
同埋我諗我好清楚我點解唔鍾意食某啲嘢，應該唔使用AI

質疑你就係亞氏保加症？

我話fake就係fake
就算AI話bias都係fake

作者話係幫人filter咩應該係real咩應該係fake呀嘛
個input用嚟train嘅就係real同fake
所以train出嚟分辨到嘅都係real同fake

有咩唔明？

講開又講

其實有責任嘅傳媒opinion base 嘅文章應該清楚用Opinion, Editorial 等字眼表明

Time 篇文就屬於不負責任一類
再加上用設問句作主題自問自答極具誤導性

隻machine 只要聰明少少就應該可以分得出呢類文章
比起依家純粹分 real/notreal 更有意義

我睇證據做人。我無話過唔可信，我只係強調要討論就要有可以assess的證據。

證唔到真偽你同我講可以點討論？

係係咁loop先係
其實可以試下：「閱讀」

Remember, what its telling you is if an article is written in a similar way to a real news article, so if the score comes back really low, it might mean the article is fake, an opinion piece, satire, or something other than a straightforward, facts-only news article.

其實係
如果個AI餵多D source 比佢應該會開始分得到

停啦好嗎
將精力放喺其他嘢到啦，例如反駁依篇文
三位都有才能，唔應該浪費時間

不如學香港立法會
連問連答三分鐘
你遊完花園
我要即刻收聲

其實根本評論就唔屬於報導嘅一種.

個site係開放嘅. 你可以放你揀嘅文章入去睇下會出咩結果出嚟. 點會證唔到真偽?

time相信睇得佢的讀者有基本分辨評論同事實的能力，唔使靠個ai program去幫

係呀, 所以佢咪整個photoshop嘅封面出嚟囉.

你講得啱
但無清晰表明時似乎部分人會混淆
諗住新聞傳媒出嘅文章就係新報導
甚至有唔少人睇鱔稿當報導都係咁

呢篇係人物專訪
除咗鬧佢嚴重bias甚至去美國media watchdog投訴之外
只有陳浩天自己出嚟先有得反駁

咁即係Time嗰篇係諷刺搞笑satire？
係社論opinion piece？
專欄column？

篇文嘅作者Casey Quackenbush話佢寫緊嘅係profile:

咁即係佢搞笑satire？
社論opinion piece？

定係其實作者就係想寫一個informative article，但係原來係加咗好多個人成見，搞到變咗fake news呢？

content farm都大把人信

因為佢只會畀個number畀你。如果我想支持個number或者反對我無野可以engage。

真係等堡主逐點回應
舉個例子，篇文有段屌堡主只係聲明黨
咁我點駁佢 ，真係等堡主出黎講佢做左咩野

開發者twitter.

你意思係人物專訪如加入記者對受訪者的偏見就係fake news?

LM

你只係quote一大篇文
睇過吓有啲同你立場唔一致又quote

延伸閲讀
How to Write a Profile Feature Article

可唔可以講明白啲？

Not necessarily, but in this case yes.
睇個context, Casey自己喺Twitter介紹篇文咁寫:
At the center of all this is Andy Chan, a nobody heading a fringe party who admits independence is "definitely" political suicide and yet is causing a row over free speech in Hong Kong. Who even is he? A profile, my latest:

篇文結尾：
Earlier, when asked by TIME why he has taken up such a difficult cause, he says: “I don’t want to waste my life.”

It might be too late for that.

由頭到尾都係鬧人嘅，我哋唔會叫做biography，唔會叫做profile，唔會叫做news
會叫做rant，或者係呢啲政治敏感嘅人物，會叫propaganda，which is fake news.

===================

但係我哋有飛咗去另一個dead end啦，今次詏genre definition

我哋=美國主流民意？

講民意
算啦

即係你覺得一個人物專訪咁寫都冇問題?

批評兩句就話人係rant係propaganda
外國啲專訪係咁，唔似得香港個啲不溫不火，只要無扭曲老作受訪者講話就無問題。話time太harsh，不如話陳浩天表現差。一啲好明顯的問題都無drill過要點答係到hea個記者。

btw，剛剛上Quora搵到一個得兩個upvote的回應

Here is my interpretation: The concept of, “Fake News” is relatively new: there has definitely been “Fake news” in the past (Through all of history), but the term Fake News seems to circle a phenomena that has become much different in the internet age.

Fake News is, simply put, news stories that appear to be a legitimate news source, but whose factual basis is completely or primarily invented. These stories have no basis in reality. They are created with a particular goal in mind. This can be political (Pizzagate, for example, fabricated stories masquerading as real with the intent of making certain parties look bad), but it can also just be something someone does for fun. The motivation may be to discredit someone, to make gullible people believe a discrediting story so they can later appear foolish, or any other reason. The core is that the story is fabricated, and masquerading as real, and it has become such a thing because that model is perfect for the internet age. It spreads like no other time in history, and appears more credible more easilly.

Interestingly, a lot of fake news was originally created with the intent of making those who believe it look foolish. The problem is that after these fake news makers revealed their fraud…no one cared. People kept believing the story because that was convenient. The people who revealed the hoax were called liars. Clearly, people believed what they wanted to believe.

Propaganda is any one sided attempt to change peoples beliefs. Fake News can be propaganda, but so can saturation of real news that happens to support a viewpoint (usually to the exception of more negative stories), works of fiction with a certain viewpoint, highly slanted perspectives…and its not always necessarily bad. You can argue that noble causes fairly use truthful propaganda, though usually Propaganda specifically carries a negative connotation.

As a point of clarification, we also have, “Satire”. This is different from fake news. It is invented, however, it also makes no attempt to deceive people into thinking it is real. Sometimes people mistake satire for news, but the key is that the intent behind satire is to make an artistic statement about a viewpoint through fiction, not to make people believe the fiction is real, in much the same way that a Bond movie is meant to be fun without trying to convince you that Daniel Craig really killed a bunch of people (and some people might be dim enough to believe that, but that really is their fault, and not the movies.)

Today, “Fake News” has been co-opted by the president to mean any news or reporting that is inaccurate (Or more accurately, that he doesn’t like). This is useful, because it draws a line between something totally, objectively false, and something that is simply not to his liking. It makes matters of opinion into matters of fact, and narrows peoples worldview to only that which he approves of. Really, when Trump says fake news, he really just means inaccurate journalism, and tries to blur the line between that and outright lying. Its a very hard to parse distinction that he uses.

個專訪寫出嚟有偏向性, 原來唔係記者嘅錯, 係受訪者準備不足.

真係冇撚得頂.

真係無問題。

我想知咩叫「我哋」啫

一啲咁明顯的問題都無好的答案人地點寫好你？唔通咩都答唔到都要話陳浩天為港獨提供清晰的前景？呢啲先叫fake news呀。

演講內容隻字不提
淨係話「好差」
跟住批評人哋外表
仲要用英文完美演繹「沒有中國香港就會冇食物」呢個on9論點
China wouldn’t even need to seize Hong Kong back by force. It could simply turn off the taps and close the border: the territory, which depends on China for most of its fresh water and food, would be starved into submission.

如果唔係英文我真係以爲讀緊 文匯報

喺google scholar 搵到本書講definition of propaganda唔知可唔可信

另一個
Propaganda

Jacques Ellul
Knopf, 1966
5. Propaganda is a form of purposeful persuasion that attempts to influence the emotions, attitudes, opinions, and actions of specified target audiences for ideological, political or commercial purposes through the controlled transmission of one-sided messages (which may or may not be factual) via mass and direct media channels.

即propaganda可以係fake news但未必一定係fake need?

佢個篇係個人專訪，你想睇演講的報導有另一篇。佢係個訪問度咩都答唔到咁個記者點寫好佢？

呢幾句有邊句唔係事實，唔通要講到香港自給自足？水電食物供應不嬲都係港獨派要考慮的問題。

我真係叫你聲大哥.

港台去搵人做專訪, 都會事先打去了解下人地諗啲咩會講啲咩先約出嚟啦.

你唔好同我講咁大間time, 出到嚟先發覺對方冇答到自己問題嘅答案, 然後先寫衰佢?

水：海水淡化；食物：從其他國家輸入

夾定問咩同淨係問啲受訪者想講就係真正的propaganda。專訪唔係一個畀你去宣傳的平台。外國媒體做訪問好多時候都問到個受訪者口啞啞或者發爛渣。呢啲先係功力。陳浩天篇專訪啲問題全部好大路，答唔到就與人無尤。

btw
Time其實有另一篇報道關於陳浩天FCC演講
In Defiance of China, a Pro-Independence Activist Speaks at Hong Kong's Foreign Correspondent
都係Casey Quackenbush寫

op標題係：
【Fake news】用AI分析各外媒報道民族黨FCC演講，竟然Time嘅報道係唯一同環球時報差唔多？！
（按紅色highlight係我加）
如果我無睇錯，op用咗”CQ”篇人物專訪代替我上面提及的報道俾AI評分

呢一篇唔係一般既new report係專訪
記者要俾讀者更明白受訪者既觀點，用一d harsh既問題先會突出到個觀點，有理既讀者自然會明
d問題都係同港獨困境，中港衝突既嚴重性有關；又唔係香港d賤格記者剩係講人瘡疤私生活離哂個議題

其實應該調轉
堡主被人邀請去interview 無理由最fundamental既問題都答到口啞啞

好似你去見工咁 你咩qualification career objective寫晒係張cv度 但條hr八婆心知肚明 都叫你講點解想入呢行咩學歷

interview就係要由你口答呢啲眾所周知既廢話 見工答唔出會無消息 同記者in柒左自然會踩你 因爲笑你on9都係新聞價值 佢地無必要美化你個土既立場

當然 實質對答係點要問佢地

廢青巴好有料

認真回應無人理

夾定問題既同睇施政報告班共狗夾埋問有咩分別

根本
成見事就係op shit stir呃暑假小朋友

貼news話impartial 跟住搵幾份opinion話 bias，topic再大大隻字fake news
屌你老母opinion無立場就唔係opinion啦
走去睇作者意見跟住屌人收左錢唔中立

浪費時間

老實講，計算方法唔講，原始碼又唔俾。
點解仲有人信？
你自己唔識唔緊要，唔識咪俾識嘅人睇完話你知，
而唔係唔識就直接去信人

1.我無唔俾識嘅人講
2.係根據AI開發者所言，op大叫Time(又)fake news已經有爭議
3.op 交俾AI評分嘅係陳浩天專訪，唔係佢標題所講嘅FCC演講
2同3係唔需要「信」或「唔信」個AI，因為係op人格問題

老實講，time老作都唔係第一次

咪又loop返去op唔肯答嘅問題：
壹週刊曾經俾錢陳健康嫖妓所以壹傳媒報道係信唔過

我而家只會睇fox news

同意

Time 係咪不實媒體一件事
用學術科技包裝為掩眼法去曲解抽水係另一件事
誠信問題會令日後本來有理據同立足點嘅言語都變得空洞無力

嘩，乜原來有人係3am仲係到討論緊我係唔係蓄意呃人
仲喺度loop緊個AI運作原理
仲講到責任前，責任後
大佬，我幾時變咗宗教領袖

同埋做乜有班人平時都唔見你哋嗰名
依家咁執著呢篇文嘅聲譽

1.香港時間3am唔俾回應？連登全部user都在香港？
2.而家問你點解用咗人物專訪取代Time報道陳浩天FCC演講去俾AI評分，又打算拖到幾時先回應？
3.唔使做宗教領袖，你開個po指控Time(又）fake news你就有責任回應
4.你未見過嘅user就唔可以入呢個po討論？
5.去咗站務台要求admin關注你添

係未要回得多post先有權利講野？

講到明
而家佢真係Fake news

成班逢美(侵)必反嘅親支libtard
上次難民嗰單仲衰唔夠

op唔知係乜打算棄po
因為見佢開咗兩個新po 推緊
但就唔入嚟

咁唔小心中伏呀

染就認左佢啦，以為搵個所謂ai program就拋到人，點知完全講唔到time篇野邊到係fake news

重點唔系Time
系Noise

要加班工作慘豬豬

咩人咁勤力追住黎覆, 真係心撚照啦

一早就懷疑隻因果係高級五毛

支持作虛假陳述屈Times先唔係五毛